\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Nachts steht Hunger}
\index[in]{Noch fliegt Russlands}
\index[in]{Kosakenballade}
\index[vw]{Autoren!olka!Nachts steht Hunger}
\index[vw]{Autoren!olka!Noch fliegt Russlands}
\index[vw]{Autoren!olka!Kosakenballade}
\index[vw]{Autoren!Erich Scholz!Nachts steht Hunger}
\index[vw]{Autoren!Erich Scholz!Noch fliegt Russlands}
\index[vw]{Autoren!Erich Scholz!Kosakenballade}

\beginsong{Kosakenballade}[]
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/nachtsstehthunger} 

%\begin{tabbing} 
%\=Nachts steht Hunger \=starr in unser'm \=Traum, \=tags die Schüsse \=knallen \=her vom Waldes\=saum.\kill
%\>\bf h\>\bf e\>\bf h\>\bf e\>\bf h\>\bf Fis\>\bf h\\
%Nachts steht Hunger starr in unser'm Traum, tags die Schüsse knallen her vom Waldessaum.\\
%
%Elend hält mit \=den Kollonnen \=Schritt, \=und in Frost und \=Nebel \=zieh'n die Wölfe \=mit.\kill
%\>\bf A\>\bf D\>\bf e\>\bf h\>\bf Fis\>\bf h\\
%Elend hält mit den Kollonnen Schritt, und in Frost und Nebel zieh'n die Wölfe mit.\\
%
%Noch fliegt Russlands \=heiliger Adler; \=Mütterchen, unser \=Blut gehört nur dir.\kill
%\>\bf fis\>\bf G\>\bf D\\
%Noch fliegt Russlands heiliger Adler; Mütterchen, unser Blut gehört nur dir.\\
%
%\=Mag das rote \=Heer uns auch jagen, \=leuchtend steht noch \=immer das Panier.\kill
%\>\bf e\>\bf h\>\bf Fis\>\bf h\\
%Mag das rote Heer uns auch jagen, leuchtend steht noch immer das Panier.\\
%\end{tabbing}

\beginverse 
\chord{h}Ach, dahin ist st\chord{e}olze M\chord{h}acht, k\chord{e}eine Glocken kl\chord{h}ingen \\
d\chord{Fis}urch die rote N\chord{h}acht. \\
Postenschritte, k\chord{A}eine Freiheit m\chord{D}ehr, h\chord{e}inter Stacheldr\chord{h}aht steht \\
st\chord{Fis}umm ein müdes H\chord{h}eer. \\
Einer singt die \chord{fis}alten Lieder, \\
l\chord{G}ockt uns Schwermut und S\chord{D}ehnsucht aus der Brust. \\
W\chord{e}ild und trotzig kl\chord{h}ingt es wider, \\
\chord{Fis}im Vergessen l\chord{h}iegt die alte Lust. \\
\endverse

\newpage

\beginverse
\chord{h}Und als Heer, das k\chord{e}eine Freiheit h\chord{h}at, z\chord{e}ieh'n wir ausgew\chord{h}iesen \\
n\chord{Fis}un von Stadt zu \chord{h}Stadt. \\
Menschen kommen, h\chord{A}ören unser L\chord{D}ied. W\chord{e}eiter geht die F\chord{h}ahrt, der \\
R\chord{Fis}uhm uns sinnlos bl\chord{h}üht. \\
Heimat, Heimat! s\chord{fis}ummen die Chöre, \\
t\chord{G}ausendfältig erst\chord{D}eht uns neu dein Bild. \\
Gl\chord{e}ockenläuten \chord{h}uns're Tenöre, \chord{Fis}Orgelbässe \\
kl\chord{h}ingen dumpf und wild. \\
Noch fliegt Russlands h\chord{fis}eiliger Adler; \\
M\chord{G}ütterchen, unser Bl\chord{D}ut gehört nur dir. \\
M\chord{e}ag das rote H\chord{h}eer uns auch jagen, \\
l\chord{Fis}euchtend steht noch \chord{h}immer das Panier. \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: olka (Erich Scholz)\\
FA: 159 GB: 181 MO: 135 TS: 408
\end{angaben}
